真愛是否命中注定

簡單嚟講就係：客觀嚟講 唔會有個"神"去安排你同邊個相遇 所以如果因為相信呢句說話而唔提升自己 係不可取嘅

但如果你見到嗰個人，覺得同佢嘅相遇係命中注定，咁個就係你嘅真愛

即係命中註定唔存在，但你信就係真愛

推下先

推

講得幾好#lik

thx

500 Days of Summer：
如果你不曾感到對方是命中注定，你未曾嘗過戀愛

By好青年荼毒室

//「羅漫蒂克命定論」在認知上無疑是虛幻的，卻不代表它荒誕無謂。事實上，在「命中注定」的宣稱背後，潛藏着我們內心深處的焦慮：我們害怕跟愛人分開，害怕世界沒有秩序，於是陳構一個說法，保證自己的戀情。若說愛情是命中注定，就好像事物有了秩序，關係有了保障，我們的感覺會踏實一點。

反而，若然相信所有人的相遇都是巧合，那麼錯失一班航機，錯失一次食店偶遇，軌跡改變，角度交錯，則我這輩子的摯愛、現在每日與我分擔悲與喜的另一半，也許只是街上面目模糊的陌路人。但是我根本不願意相信，現在我的摯愛就像是街上隨手攔截的計程車、酒店隨時替換的毛巾，只是湊巧碰上。一旦我真心相信所有事情的發生純屬巧合，就意味着我同時承認，所謂「摯愛」在我的生命其實是一場意外，可有可無。換言之，一旦我這樣想，我已經沒有那樣愛她。

聽佢講野好辛苦

神會安排你去遇見 然後安排他離開
遇見不難 比重逢容易

無

其實根本冇愛呢樣野
一齊都係一場交易

無你老母

咬字可以好啲
一睇標題就知係講哩套
而我亦處於哩一種關系中
到底我會係Tom定係Autumn ?

我成日都覺得佢係我嘅命中注定，不過係命中注定得唔到

屌 你有冇試過鐘意人

留名

真愛存唔存在唔重要
我淨係知我冇人愛

你有結衣